Главные нестыковки, которыя сейчас видятся, такие.

1. У Viv есть генерация программ по цели, указанной человеком. Мы же требуем выполнять все действия по наращению программы вручную.

2. Нет механизма аспектов.

3. Программы строятся в лоб. А надо по существу, на основе центральных сущностей. 

Например, программа графов Григорьева должна быть такой:
Данные - Загрузка - Сущность граф - Рисование - Экран
// Рисование - порождает набор сущностей и поток данных от графа к ним.

А у нас сейчас:
Вершины -> вершины 3д -> нарисовали
Обходы -> координаты вершин ломаной -> нарисовали
Ограничения -> координаты вершин отрезков -> нарисовали

По существу, "Вершины" "Обходы" "Ограничения" в совокупности формируют сущность "граф".
То что справа это уже его рисование. То что слева (там текствые редакторы) - это ввод.

Нам надо либо так перестроить систему, чтобы было удобно создавать такие вот сущности,
либо уметь "поворачивать" программу на 90 градусов, то есть из имеющейся программы выделять
сущности.

*************************************

Мысль. А что нам мешает сказать - создаем новую сущность. В нее добавляем то что уже есть на экране
- массив вершины, массив обходы, массив ограничения. И сохраняем сущность под именем "Граф".

Дальше, создаем новую сущность - и добавляем в нее подветки начиная с вычислений тех массивов
и ведущих к визуальным штукам. И говорим - "а это программа рисования графа".

Останется только понять, как входные массивы зафигарить в рисователь (стрелочки к "преобразовать" входные как сделать). 
Тут пока изящной идеи нет. 

Но - рисователь графа должен просить на вход граф. Но и тут сшивку-стыковку надо будет провести какую-то красивую и главное 
выполнимую визуально.